\chapter{Разработка модели жизненного цикла}\label{Chapter:Second}

\begin{annotation}
    В данном разделе будет приведена семантическая модель жизненного цикла НИР: обоснование выбора способа моделирования, описание компонентов и необходимости и достаточности этих компонентов. Затем будет описан способ погружения созданной семантической модели в аппликативную среду. Это позволит представить процесс как специализированную модель вычислений. Далее будет приведена реляционное представление разрабатываемой модели, пригодная для использования в СУБД.
\end{annotation}

\section{Семантическая модель}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будет совершён обоснованный выбор метода семантического моделирования процесса, либо дано описание используемого метода (это необходимо в случае, если будет выбран подход eEPC). Будет приведена диаграмма, на которой будут отражены все компоненты модели и будет обоснована необходимость и достаточность приведённых компонентов относительно поставленной задачи и возможности дальнейшего развития модели.
\end{annotation}

\section{Погружение семантической модели в аппликативную среду}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будет приведен способ погружение разработанной в предыдущем подразделе семантической модели процесса в аппликативную среду. Иными словами, семантической модели будет сопоставлено некоторое $\lambda$-выражение.
\end{annotation}

\section{Реляционное представление}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будет приведен способ соотнесения аппликативной модели жизненного цикла НИР, полученной в предыдущем разделе с реляционным представлением в базе данных. Будет разработана реляционная модель жизненного цикла разрабатываемой подсистемы.
\end{annotation}

\section{Выводы}

\begin{annotation}
    В данном подразделе будут приведены общие итоги результатов моделирования жизненного цикла НИР. Будут обсуждены достоинства и недостатки полученной модели. Предполагается, что полученная модель должна быть пригодна для описания нескольких видов жизненного цикла НИР, быть простой как для восприятия, так и для кодирования, а также должна быть легко модифицируемой.
\end{annotation}